紅色經濟圈成功？90後網紅轉攻微博︰香港市場細

新冠肺炎肆虐，反修例風波的戰場由街頭變成網絡。近日，「黃藍YouTubers清單」於網絡廣傳，呼籲網民看短片時實行罷看藍的YouTubers。一名90後YouTuber卻高調宣稱自己是「藍絲」，揚言放棄香港九萬幾個觀眾，北望神州。究竟她是自尋「死路」，還是開拓了康莊大道呢？

曾鎧琪Alison是一名全職YouTuber，其拍攝的吃喝玩樂好去處推介、減肥實試的影片於近兩年爆紅，累積了近九萬名粉絲，每條片都有逾十萬人次觀看。人氣吸引了大量廣告商，當中的收入足夠支撐她日常生活所需，誰料到其安穩生活會因反修例風波而終結。

六月時的Alison形容自己是「淺黃」，雖不時被人批評她是「港豬」，拍「離地」片，但她亦有響應罷工，因覺得「自由民主係好東西」。事件持續升溫，令她由黃變藍，源於她對「不割席」的理念相當反感。暴力不斷升級，她認為事態嚴重，遂忍不住在個人社交平台向密友吐真言。

令Alison措手不及的是，其言論被密友公開，網民旋即歇斯底里地圍剿，換來的是訂閱人數直線插水及一堆負評。本着要衷於自己，她孤注一擲，拍片高調表態︰「我係藍絲，你哋可以取消追蹤我！」

Alison深知，高調表態一定會嚇走廣告商，而結果亦不出她所料，所有廣告商都與她終止合作。由以前自由自在，拍輕鬆短片就有錢收，到現在收入歸零，憂柴憂米，她或多或少都有後悔。她邊嘆邊解釋，大部分品牌都怕得罪客戶，均不接受合作的YouTuber有鮮明的政治立場，「可能有啲會接受黃，但根本無人會接受藍，我係自己斷咗條財路！」

或許在壁壘分明的政治世界，公開表態惹來的不止攻擊與謾罵，還有飯碗不保。Alison縱然後悔，亦明白不能沉溺在過去的光輝歲月。她把心一橫放棄香港市場，轉戰微博，與同路人圍爐取暖，每日出幾十個貼子，5個月就有2萬個粉絲。她指不少香港知名YouTubers早已使用微博，賺盡人民幣，她如今只是含淚轉場︰「佢哋憑咩質疑我轉用微博？」

藍營組成的KOL100，旨在集結親建制陣營的輿論壓力。不過，Alison卻不選擇加入，因為她相信自己的能力，更相信大中華市場的潛力︰「廣東話市場太細！」她將頻道上的新影片由廣東話旁白改為普通話、繁體字字幕轉為簡體字，勢要進軍華語市場。

放棄香港九萬多名觀眾從頭開始，雖然每月收入只有百多元，與大半年前的收入差天共地，但她對自己的轉型很有信心。自斷財路或開拓康莊大道可能言之尚早，但有一點她很確定的，就是頭也不回向前走。

「講咗就返唔到轉頭，除非我被人打，我都會理直氣壯拍片。」

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20200229/bkn-20200229120001552-0229_00822_001.html

未入已經估到係呢隻啦

究竟可以點解決市場細呢個問題?

佢張相同佢youtube片個三吋厚粉樣都差咁遠，不敢想像落咗粧係點

除非我被人打，我都會理直氣壯拍片

奶人民幣 市場夠曬大 不過一定被香港人唾棄

做東亞/國際市場
舔得共就預放棄本土市場

好似馬田 港台兩邊都搞。
市場會大好多。又唔洗奶共

「講咗就返唔到轉頭，除非我被人打，我都會理直氣壯拍片。」

啲中文真係1999 究竟想講“「就算」被人打 都會繼續拍片”

定“繼續拍片 除非被人打 咁就唔拍”

收嗲啦
大陸咁多女你算老幾
除非你表演生食曱甴
唔係有鳩人彩你

土地同人口密度
邊忽細

自己廢先要搵多豬圈地方

廣東話問題,無得搞

咪傻啦 港豬天真以為你奶就有比你奶咩
唔計排斥你香港人身份
大把大陸搞實況網紅個D都勁過你啦
冇料到以為可以靠奶支搵食
支那仔先係最殘酷個班呀
香港個圈不嬲垃圾鬥垃圾 錢多養廢物個種黎

幾時反攻支那嫖妓市場

奶共條水仲發過豬頭

dont make stupid chicken famous

做大陸市場要同大陸pr 公司簽約的,唔係唔使旨意

無可能攻到，因為你食果條水有錢搵
就會一大堆人搶去搵
中國人天性黎

做雞咪得

雞一隻

雖然每月收入只有百多元

咁撚豬點夠支那整容雞鬥呀
唔好以為支那人個個都蠢架
雖然係真,隻光頭狗做散仔都有得威一日

又唔係冇得搞
好似黃明志咁囉 人哋拍片有曬中英馬字幕
不過你啲提材要引人興趣先得

全部市場都有soft cap, 最多你做片唔同人撞種類
但係香港人至少應該識英文, 可以試用英文整片, 其他外語都可以試

反而做藍絲KOL全職講政治，仲會吸引到啲中國人睇，搞埋啲飲飲食食扮靚，人地點解要睇你

有共匪條大水喉，驚閪咩

武統中國
當然中國會做殖民地 中國人無簽證唔比訪港

痴撚線

唔講黃藍
EMAIL都超佢幾班啦
豬撚到咁
我係支那仔既話去J網紅唔好
貪佢愛國愛黨(假)?

OK明哂

係微博5個月先得2萬fans
其實都摺得

成鳩日幫啲無人識嘅人開Post宣傳做乜？

相等於香港有40fans

咁幾時約出嚟打返場先

相由心生嘅典型藍屍樣

中國人都唔係咩都擺入口
你以為仲係九十年代掛住香港人三隻字就搵到食？

市場細其一,其次係香港人好多都唔會課金支持下直播主
覺得睇你=支持,仲有課金=搵錢至上
連登仔就大把依類人

好多唔出名黃YOUTUBER表態前大把JOE接
表左態後2,3個月先有1單,結果光環就大J,BOB依類高訂閱人拎
唔出名個班就食緊屎,完全無人理
講緊唔過10萬,但有5,6萬個班

俾條橋佢
中國人最鐘意打飛機
佢日日拍片笑9香港人台仔美國佬就得

肥撚到咁大陸人唔會受
反而你扮黃香港人拗頸會死撐
站錯邊 88了

哂氣啦 做實況做網紅
香港個堆全方位比人屌打

政評個班
眼界狹窄 政治智慧低烤 鳩UP講故佬又多 要睇車大炮唔睇郭文貴?

講故仔講知識個班又唔撚夠人認真專業

飲飲食食 人地走遍大江南北搭火車搭飛機逐間試
班港豬就求求其其當交功課咁出片

最離譜就係打機個班呀
個時記得MHW比鬼佬發現左個大BUG刷連招
人地鬼佬第一日出消息 大陸個堆第二日就跟上
台仔慢少少一個禮拜內都出左貨
班垃圾港豬係兩個禮拜個BUG用到爛撚埋之後先好似發現新大陸咁公開
仲要分埋上下集係到吊人癮
有時候真係唔好怪咩市場細 自己垃圾冇得怨

佢84kg大山婆

豬閪

但唔夠黃就會整死你

認真搵料又唔得
眼界低劣就唔使講
好似班台仔實況主咁
一係賣好似LOL肥仔兄弟咁賣人格
一係幾皮幾皮野咁課金抽獎治癒觀眾
都叫有D市場

班垃圾港豬最叻就係冇料扮四條 D片睇黎都哂時間

啱啊
大陸d女多到
要波有波 要樣有樣
你呢件8婆真係不自量力
仲要大陸妹淫亂放蕩
呢件賣港雞一定高竇
執柒咗佢啦

咁似上年屯門有間game舖，話自己係藍，跟住俾人裝修又嗌惨

香港無人理就返大陸刷存在感

應該係
除非我被人打 唔係我都會繼續拍片

讀屎片係咁 講野一舊舊

啱呀，做咩人根本自己揀，賴市場細就可以奶共
人地搞神馬有過百萬follow

真心唔撚識佢
stop making stupid people famous just report la

無錯中途放棄就係二伍仔
追擊你口講支持,但唔課金
YOUTUBER 主要搵錢係JOE,你估真係幾萬點擊搵到食咩
跟住又會拉大J都放棄左廣告啦
人地大J本身有家底,普通人點比

個個以為一奶就得要有人照住你先做到
你估個個光頭sir?

唔好幫呢d人seek attention啦

唔計日本
韓國都打到出世界市場
只要有翻譯
其實語言唔算係局限

仲未計香港人其實拍到英文片

其實做得好嘅YouTuber 有新加坡、馬拉同台灣市場

香港實況最好睇唔係鬼打鬼咩咩邊個出賣同事,食左人地條女

打機睇台灣好過,平民遊戲工作室咁垃圾都吹奏就知咩事啦
最記得屌SWITCH異度神劍,點知原來未打爆隻GAME

做普通話市場
不過唔係aim大陸
好似香港個馬田咁
aim台灣+大馬仲有少少香港觀眾 大部份反共
有幾億市場砌

爆紅?吓？？

張張相都落重filter
但係都係掩蓋唔到咁樣衰
點同啲支那網紅玩
人地要樣有樣，要身材有身材
呢隻人形豬有咩

仲要食水幾深

拉，Stop making stupid people famous

講普通話會俾連登仔話你奶共

最基本工商活動
台灣市場睇咁多個實況主都少人屌
大家都知工商,識做人

係香港會屌人老母有時接左隻唔掂既工商
會見好多人唔比面批評

條光頭剷講野低低能能咁
睇怕未過氣就比支共BAN撚左

好行唔送

邊撚個呀

講水平 UTUBE上黎講
大陸>台仔>=港豬

呢條撚屌臭閪都有市場?唔撚係下化

who?

笑4

本身有幾錢個月？

想市場大咪講英文
有香港人講英文嘅channel﹐條條片都過百萬 無都幾十萬 剪拍都高質 聽講仲係高登仔 3x萬sub仲一路上緊

你純廣東話market實細，仲要拍d野好地域化(即係香港人先明嗰d)
一唔係就飲飲食食 開埋d垃圾箱 生活日常(照下個樣啦 靚仔靚女或者work)

一係就做到好專，focus某一d範疇，但都係要講英文 因為廣東話實窄，有心嘅可以好似lok咁額外拍廣東話版

自己無一所長嘅，又想靠拍片搵食係好難

youtube賺嘅錢跟本唔多，只係一個平台等人識你，其他公司搵你做 endorsement 嗰d 先係錢

Don’t make stupid people famous 唔想再見到呢隻野

個市場係細 但大市場你都要人地鐘意你你先有肉食架
好似梁勁廢咁 自己去奶 咪屎都冇得食囉
不過人一藍腦就殘..

垃圾

先天缺撼，要做破百萬youtuber一係用普通話，一係用英文。如果用粵語世界最多咪億幾兩億受眾，一對比，無得比。所以咁多人奶共。

大陸咁撚多所謂網紅，幾時輪到你奶共友等乞食啦

廣東話全世界咁多人講
成日用香港來諗緊係少

搵大佬錢唔係問題
企係度搵
你要跪住黎搵既
抵你俾人笑啦

人地外國有d幾百萬訂閱嘅channel
全片一句野都唔講咪又係咁
無idea想鳩拍片賺錢 跟本講咩都死

佢奶到咪市場大囉
但你呢啲貨色係支那大把 人地做乜要睇你隻支那雞

微博版面咁7都有人用

唔講野係咪打機片?

鎧琪假扮藍絲深入敵陣賺人民幣
我們一眾粉絲知道你內心是黃的
人在曹營心在漢，看你之前的貼文就知道

唔係呀 我有睇佢

藍絲不了

小粉紅見到呢件肥閪仲點打J
佢哋寧願J支那整容雞啦

大陸乜都有,唯一嬴既就係語言壁壘

唔係
有 food porn(拍人煮野 成條片都唔講野唔上鏡 條條過百萬)
有行路片(世界各地行路片 第一身視角)
仲有好出名嘅Primitive Technology
打機片太氾濫 好難上到位

池美麗？

森美咁小心都中招 ?

依副架餐返去做雞都無人要

food porn
面包皮夾肉腸

臭雞
唔係, 雞都不如

阻一阻你 麻煩幫手推一推

[海外黃店告急]去到外國求下你地都撐一撐黃店 求推

未入都估到
大陸仔bf
End of story

唔怕喎
有14億人支持你

我係中国網民睇其他靚女主播都唔撚睇你啦
冇波冇樣題材又唔特別
最重要係佢未表態果時我都未撚聽過呢條友

英文市場唔係仲大咩？點解唔用英文？

呢個聽過人分析，
韓國嘅歌影視都好有意識要推出國際，
尤其Kpop，絕大部分都係英文名，
反而香港嘅歌係比較少呢種做法，
所謂英文名可能都係啲fans鳩譯，
係呢一兩年先叫好少少。

不過就算有都冇用，
人哋國家資源咁豐富，
政府又肯配合，
香港得個恨字㗎咋
簡直浪費晒香港人嘅才能

識閪英文
9 成香港人都係 ok la ok la
this one this one

Hehe...我係話條女如果咁恨錢就學好啲英文啦

學波特王講
唔係唔準賺人民幣
係唔好跪住去賺
要靠同強國人圍爐講政治黎搏fans 肉唔肉酸d

佢以為大大聲話自己係藍絲
就會好似光頭警長好多支那人關注
根本光頭警長係國家機器操作
一個光頭佬開個微博會突然幾百萬人關注咩
呢條友真係睇得自己太高
支那人唔睇番自己支那網紅唔好

除咗語言韓仔識制作一啲同全世界connect到嘅嘢，好似係Gangnam Style 個 beat 或Parasite嘅意識形態，唔係淨係啲飲飲食食嗰啲口腔期嘅嘢lor

我諗起側田話放棄香港上北京
BTW 呢條女狗也不屌

紅色經濟圈好早已經鋪排

港人今日開始覺醒唔算遲

起碼唔係滅族果陣先醒

我真係好撚柒憎佢

香港屋都好撚細啦 咁撚有志氣番大陸住啊嘛 支那臭西

佢父母係鑽石公主號乘客

因為唔掂囉

97又冇人話香港市場細，各行業都好興旺

香港人支持 你人口幾多都好 冇人理一樣係市場細

例如喺支那玩藝術有冇市場？ 大家都冇正視呢個問題 700幾萬人邊到細

觀塘瑞和街體育館

無樣無波撚夠大陸班網紅爭市場咩又唔照下鏡先

因為支那未發展
依家支那發展咗 相比下香港咪市場細

屌你老母好撚肥
我寧願要番email

好樣衰，上面果啲P 出嚟定點？

支持佢決滾

去武漢開LIVE

咁實有共匪比錢佢既

推個唔出名嘅人上位有咩價值
支那人唔係傻

暴力真係可以解決一切

我諗起馬蹄路都有fans

大把護𣄃手啦 洗鬼睇佢咩
我地要做既就係唔好理佢
唔洗鬧佢 完全引唔起話題就得

所以真係唔好以為後生一定黃

所以香港冇中國都生存到，咁“市場細”就唔係問題啦

八十年代嘅香港大啲，人多啲？

追擊呢啲人形豬咪啱囉
追擊啲淺黃冇用
要屌就屌柒呢啲垃圾人形豬

你有料就唔識聽都有人睇
台灣好多人都識聽
八十年代成個亞洲都睇港產片

佢要錢錢錢嘛，奶共一定係佢唯一出路
建議佢之後拍片用普通話，同埋表明自己係中國人

會窮

佢算柒數啦，咁睇唔起香港市場就咪撚tag香港啦，又要做雞又想攞貞節牌坊

咁撚豬搵邊個睇

新移蝗曾肉含同佢支那男朋友

做乜唔執下個樣先受訪

stop making stupid famous
唔好再覆啲打手

副佢上位, 支那辦就科水

肥閪p完都係肥閪
想點

條豬西係咪諗得太簡單
第一個樣勁普通點樣引人睇？
第二你冇人脈關係根本靠奶共唔會賺得多。
第三佢又冇d 特別背景 gimmick 好似龜頭基咁本身係狗仔，係支那仔眼中佢係葵涌果晚係好威威咁先會有人注意你。
阿豬阿狗都叫網紅 佢去做雞仲搵得多

之前好似唔知幫人剪片，條仔都係大陸仔
全屋淘寶咁滯
又咁樣衰，本身就係支那加乜撚野tag香港

首先要Cctvb收皮 搞返個黃色電視圈啦 呢幾年都冇出過個靚明星 得班Tvb暗星

其實我係支持佢地去中國搵食嘅 唔好係傳播藍絲思想

即係本身好地地 高調黃仲可能會為佢帶黎更多機會
但佢竟然選擇搏一鋪 無疑係想搏中國呢鋪過到之後佢可以發一鋪
掉轉睇都唔知佢蠢定有勇氣好
利申我唔理佢黃定藍 只探討佢呢個舉動到底依家睇係搏唔搏得過

自己明明冇市場就話人市場細

未有「中國」之前就係
依家唔知

馬蹄露係電視捱左咁多年 做maymay又深入民心 有fans唔奇
呢條女就咁睇都冇特色 點同大陸整容雞鬥

應該因為個時中國市場未真正發揮
加上時代表景 個時中國要靠香港做中轉站剩
今時今日如果中國搞得掂既話我信佢真係唔需要香港
當然依家中國係搞唔掂好多野啦

支那人自己又咪去奶韓奶日
係出埋咩禁韓令先有返本地人氣
其實支那一直打壓香港娛樂事業
但d人永遠唔去了解個問題
好似電影咁唔比你上就唔比你上既啦
你吹咩
仲有一套電影係支那上,你可能要分5成利潤比廣電局
根本唔係商業市場既行為

由佢啦，冇討論價值

係03年之後要合拍片先俾上

睇佢啲用字，本身就藍喇，扮乜撚淺黃

你覺得佢屌柒完林鄭仲有好運下？

番去大陸做雞囉
市場仲撚大

市場細？
你有能力做到100萬人市場
你都發過豬閪喇

等睇講錯一句俾班蛆咬, 然後睇唔開自殺先。
賺RMB衰過吸毒

呢條友好撚好笑
Youtube channel比香港人杯葛 follower日日跌
跟住條友就話youtube搞尻佢
然後set自己channel地區做中國
睇下會唔會多啲人subscribe

利申：日日report佢啲片

當佢 join 左大陸市場
就要同大陸既 KOL 一齊競爭
我又唔信大陸無人講一樣題材
除非收阿爺錢
否則其實都無乜錢賺

係呀，食中共飯食肥你。

每月收入百多元？
路邊個乞衣都搵得多過佢

聽講佢好憎人地叫佢曾肉含

人一藍腦便殘

相由心生
呢條女喺香港都冇咩人睇

屌
唔怪之得係香港搵唔到食要轉藍

佢條佬都係大陸人黎 香港男仔都唔會望佢

當你米7 84都真係過份 好易身體有問題

中國的網紅個個波大長腳肯露又夠嗲， 佢點發圍？

大陸妹正到識飛果啲周街都係

條肥閪去深圳會所見工做按腳都唔撚請啦

老老竇竇 依種無腦型youtuber 都可以有9萬follower, 佢有今日嘅"知名度" 咪就係一班港豬做造成，你唔好以為佢無市場，單單睇香港已經有9萬個無腦型follower, 如果佢成功靠住 "黃轉藍" 個牌頭成功過戶中国，咪就係因為班低水平觀眾造成

自己廢怪香港市場細

講得要「市埸」，已經係為「五斗米而折腰」嘅人，根本已經放棄人性底線而出賣靈魂，話佢唔做籃屍都不過是偽黃。

做得黃絲有邊個唔係為社會民主化出錢出力，而又被打壓導致經濟損失！！

有啲國家人民已經「開始醒覺」赤色納粹黨運用經濟手段打壓言論同壓制自由，可以逐步加強宣傳拉攏同路人「建立國際化黃色經濟圈。」

屌你中國有UTUBE?
唔係比支共牆撚左咩